---
title: "GIMP в Google Summer of Code 2010"
date: "2010-03-08"
---

Сегодня начинается подача заявок организаций, желающих участвовать в [Google Summer of Code](http://google-melange.appspot.com/). Среди них будет и GIMP.

В прошлом проект трижды участвовал в программе. Перечислять все проекты и их результаты не буду: я это уже сделал для [статьи](http://ru.wikipedia.org/wiki/GIMP#GIMP_.D0.B8_Google_Summer_of_Code) в Википедии :)

Волна желающих (в прошлом году их было примерно полтора десятка) нахлынет чуть позже, в том случае, если организация будет принята. Пока что отметился только один потенциальный студент, желающий поработать на сегментация изображений, чтобы добавить альтернативный механизм отделения объектов от фона.

Если среди вас есть желающие поучаствовать, лучше связаться с разработчиками пораньше и начать с простого: освоить азы Git и сборки программы из исходного кода, исправить пару тривиальных ошибок, до которых у разработчиков пока не дошли руки.

О том, будет ли GIMP участвовать в программе, станет известно поздно вечером 18 марта. О результатах на GIMP.ru будет сообщено отдельно.
